\documentclass[conference]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
\begin{document}

\title{Kaugummi zur Übelkeitsminderung in der Virtual Reality\\}

\author{Philipp Lauer, Denis Schlusche, Marc Zintel}

\maketitle

\begin{abstract}
Hier wird ein fantastisches Abstract stehen später
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
component, formatting, style, styling, insert
\end{IEEEkeywords}

\section{Einleitung}
Viele Menschen, die schon einmal in die Virtual Reality eingetaucht sind, empfinden ein Gefühl der Benommenheit und Übelkeit. Diese Übelkeit nennt man Motion Sickness oder auch Virtual Reality Krankheit. Ein Ansatz, diese Motion Sickness zu umgehen, ist es Ablenkung zu schaffen. Eine solche Ablenkung wird im Folgenden durch das Kauen eines Kaugummis umgesetzt. Hierdurch soll der Kiefer in Bewegung gehalten und eine angenehme Ablenkung durch den Geschmack erzeugt werden. Es werden 20 Probanden in A/B-Tests gefordert, in einer Virtual Realtiy-Anwendung sechs Minuten zu verbringen und dabei stets neue Dinge zu suchen. Die Anwendung ist ein Nachbau der US-Amerikanischen Großstadt San Francisco, weshalb es sinnvoll ist, markante Bauwerke als Ziel der Suche auzuwählen. 

\section{Versuch}
\subsection{Idee}
Die grundsätzliche Idee hinter dem Versuch lautet: Durch das Kauen von Kaugummi wird Menschen in der Virtual Reality weniger schlecht.
Diese Idee basiert darauf, dass durch das Kauen eine stetige Bewegung des Kiefers und Kopfes ausgelöst wird, welche das Gehirn zu einem gewissen Maß ablenkt. Dadurch soll das Auftreten von Motion Sickness verringert beziehungsweise gemildert werden. 

\subsection{Versuchsaufbau}
Es werden 20 Probanden in einem A/B-Test in einer Virtual Reality-Anwendung zwei Versuchsdurchläufe absolvieren. Die eine Hälfte der Probanden startet mit Kaugummi, die andere ohne. Der zweite Durchlauf ist jeweils entgegengesetzt. Ein Versuchsdurchlauf dauert sechs Minuten. Nach jedem Durchlauf werden die Probanden gebeten, einen vorgefertigten MSAQ-Fragebogen auszufüllen. Dieser soll die Gefühle der Probanden widerspiegeln und zeigen, in welchem Versuchsdurchlauf eine angenehmere Durchführung der Aufgaben möglich war. Zur Durchführung wird die HTC-Vive Pro, inklusive zweier Controller verwendet. Die Anwendung ist ein Nachbau von San Francisco, in dem sich der Proband frei bewegen kann. 




\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{b1} G. Eason, B. Noble, and I. N. Sneddon, ``On certain integrals of Lipschitz-Hankel type involving products of Bessel functions,'' Phil. Trans. Roy. Soc. London, vol. A247, pp. 529--551, April 1955.

\end{thebibliography}
\end{document}
